今日經過公屋，發現而家公屋細路同私樓差距真係好大

事源今日約左朋友做行路撚經過屯門某公屋食野。 商場入面成班小學雞用蝗語係到傾計跑黎跑去，用廣東話同佢地講野係完全唔明你講咩⋯⋯ 成個商場搵間補習班、興趣班既鋪頭都冇
入到譚仔食米線，見到有個啊叔唔著鞋成隻腳踏係張凳到捽腳指。跟住佢一路捽一路屌鳩佢個仔話咩：屌你個死蠢讀咁多年書英文都可以唔合格，讀曬曬d書，又話咩識邊個邊個朋友個仔屋企窮，但一樣做到醫生，點解你生到咁鳩蠢。

相反我樓下（普通私樓）班小朋友個個英文講到成個鬼老咁款（已經係最基本），最誇張係個個幼稚園已經學緊十八般武藝，呢個又話學琴學跳舞，個個又話學拳學小提琴

唔怪得而家升大學率公屋既學生越嚟越低，相反私樓同居屋既就係咁升，根本公屋學生既學生學習資源十年如一日，d仆街父母以為生個仔出黎，讀唔讀得成書完全係個細路問題 窮人生仔正仆街

眾所鳩知架啦

第時我d仔仔女女出黎做野就踩住班垃圾公屋仔 當佢地狗咁屌，班公屋仔只有資格搵肥婆做女朋友

巴打唔好打咁多飛機，會傷身

咁到底啲公屋細路係本身係香港人，定係大陸落黎先？如果係香港細路，我覺得呢個係一個問題。如果係大陸人，有差距都係咎由自取。

巴打你有所不知，其實大陸落黎既小朋友係公屋大約係1:3 1個大陸就3個香港咁上下，新屋邨就多好多大陸，但主要問題係公屋附近個堆小學全部用蝗語上堂，呢個係公開既秘密，搞到班本地出生既小朋友唔講蝗語，連上堂都有困難

唉，啲大陸人成日都有種好似欠左佢地嘅心態。好多學校都係以多一事不如少一事嘅方針做野，搞到個撚個都講大陸話。住公屋嘅香港細路唯有自求多福。

實習做過公屋學校老師，真係個個都講普通話

其實真係本末倒置，蝗語固然要識，但唔洗精，同d蟲溝通到就得，而家搞到英文本身已經講唔好，而家連廣東話都講唔正，重話用蝗語讀中文會好d ，用蝗語讀詩都未讀得順啦，我屌，重點理解平仄韻律 班公屋父母，重以為自己個仔/女精通蝗語會有好大優勢，但事實係識廣東話學蝗語係好撚易，什至其他語言都有優勢，因為廣東話係9聲，而蝗語得4聲。
第時出黎做野，我係老闆都請班私樓仔先，起馬人地精通3種語言，有d連日文法文都識。

有兩個公屋小學雞負皮我

我識人住公屋:

1. 有幾千萬身家
2. 渣超跑
3. 大陸有成條村收租
4. 交千幾蚊租
5. 月入幾十萬

哪, 幫你班公屋仔打哂飛機, 有咩自己加上去

我識人住過公屋

尋日上左港台直播節目完美KO 律師

讀屋邨中中都入港大神科

公屋同私樓仔最大差距真係見識同埋視野

公屋仔可能去極都只係亞洲 去個台灣就覺得世界好大好廣闊咁樣 打份牛工 博有得升 見到有hea位就衝去做 少做功夫 多嘆世界 無計劃儲蓄 一有錢亞洲旅行 打卡咁

私樓仔可能未到成人去左歐洲 睇過下南極光咁 視野廣闊左 唔想打死一世工 會有較多諗法 你可以留意下通常後生創業個班 好多屋企都唔係公屋 都係小康至有錢 當然佢地d idea唔算好 同埋香港局限左發揮 但係肯試肯諗呢樣野好多公屋仔都唔敢諗無去諗 因為由細到大俾窮人思想局限左自己

之前出左個大學調查，入大學率得10%左右係公屋仔

住公樓通常諗住讀多啲書可以以知識改變命運，但係喺香港已經行唔通了

社會係要有呢啲廢人先運作到

到考完DSE 都是殊途同歸

有錢既中學已經送曬出國

全家低學歷但住緊港島地鐵上蓋同有物業收租

係咪低學歷所以唔識字 人地講緊公屋細路

見到有個啊叔唔著鞋成隻腳踏係張凳到捽腳指。跟住佢一路捽一路屌鳩佢個仔話咩：屌你個死蠢讀咁多年書英文都可以唔合格，讀曬曬d書，又話咩識邊個邊個朋友個仔屋企窮，但一樣做到醫生，點解你生到咁鳩蠢

我老豆係呢D人
表哥住公屋讀到ASSO都話人地好叻

真係眼界問題，可能係有錢人既眼入面入唔到神科都係垃圾

So?
幾多個公屋仔先有一個呢啲例子?

好講天時地利人和
我老豆老母小學畢業英文都唔識
但食正經濟起飛條水
唔大洗錢,d錢買晒股票呀樓呀果d
成日省住咁儲錢同生活 旅行又唔捨得去
家下咪收成期
唔怕晚年d問題

唔係歧視 但班老豆老母咁樣 老豆平時賭波 賭馬 叫雞 阿媽就日日掛住打牌 點會教到好既小朋友
我d鄰居平時揸波子車小朋友返學 學嘢 接觸都係有錢人 生活品味正常到高
窮人好多生仔都係希望佢改變自己生活 當仔係脫貧工具